\documentclass[11pt]{article}


    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)
    

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro

    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
        \usepackage[T1]{fontenc}
        \IfFileExists{alphabeta.sty}{
              \usepackage{alphabeta}
          }{
              \usepackage[mathletters]{ucs}
              \usepackage[utf8x]{inputenc}
          }
    \else
        \usepackage{fontspec}
        \usepackage{unicode-math}
    \fi

    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for old versions of grffile with XeLaTeX
    \@ifpackagelater{grffile}{2019/11/01}
    {
      % Do nothing on new versions
    }
    {
      \def\Gread@@xetex#1{%
        \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
        {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
        {\Gread@@xetex@aux#1}%
      }
    }
    \makeatother
    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage{array}     % table support for pandoc >= 2.11.3
    \usepackage{calc}      % table minipage width calculation for pandoc >= 2.11.1
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % common color for the border for error outputs.
    \definecolor{outerrorbackground}{HTML}{FFDFDF}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    % Document parameters
    % Document title
    \title{explore\_simil\_b77}
    
    
    
    
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\@namedef{PY@tok@w}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.61,0.40,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@k}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@o}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ow}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ne}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.80,0.25,0.22}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nv}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@no}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.46,0.46,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ni}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@na}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.41,0.47,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nt}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sd}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@si}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@se}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.36,0.12}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ss}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sx}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@m}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gh}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gu}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.52,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.89,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ge}{\let\PY@it=\textit}
\@namedef{PY@tok@gs}{\let\PY@bf=\textbf}
\@namedef{PY@tok@gp}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@go}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@err}{\def\PY@bc##1{{\setlength{\fboxsep}{\string -\fboxrule}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}}
\@namedef{PY@tok@kc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kd}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kr}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@bp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@fm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vg}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sa}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@dl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s2}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s1}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@il}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mo}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ch}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cm}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cpf}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c1}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cs}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb. 
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox 
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox 
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex } 
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox} 
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert 
        % potential linebreaks for TeX processing. 
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line. 
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line. 
        % Use of \textquotesingle for straight quote. 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {% 
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}% 
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}% 
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}% 
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}% 
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}% 
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}% 
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}% 
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}% 
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}% 
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}% 
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}% 
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}% 
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}% 
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}% 
        } 
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized. 
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {% 
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}% 
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}% 
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}% 
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}% 
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}% 
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}% 
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}% 
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active 
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active 
            \lccode`\~`\~ 	
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%
        
        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active 	
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}
    
    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        {\ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    


























\begin{document}
    
    \maketitle
    
    

    

\section{Analýza dát z datasetu
Banking77}

V tejto analýze sa zaoberáme - overovaním správnosti strojového prekladu
intentov aj názvov tried - možnosťou klasifikácie len za pomoci
embeddingov a kosínovej podobnosti intentu a názvu triedy - porovnáme 3
rôzne embedovacie modely - zobrazením embeddingov intentov pomocou UMAPu
v 2D Priestore


\subsection{Ako dobrý je preklad Banking77
datasetu?}

\begin{itemize}

\item
  zoberme trénovacie dáta, konkrétne všetky intenty Banking77 datasetu
\item
  LASER dokáže tvoriť multiligválne embeddingy, stačí zvoliť jazyk a
  podľa slov tvorcov by reprezentácia mala byť rovnaká.
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  kosínové podobnosti \(k_i = K(o_i, t_i), i \in 0..\#intent\), kde
  \(o_i\) je originálny intent v angličtine, \(t_i\) je originálna veta
  preložená do češtiny
\item
  kosínové podobnosti \(k_i = K(o_i, t_{rand}), i \in 0..\#intent\), kde
  \(o_i\) je originálny intent v angličtine, \(t_{rand}\) je náhodne
  vybraný intent z datasetu preložený do češtiny
\item
  hodnoty podobností ukážme pomocou mediánu a kvartilov - boxplot
\end{itemize}


\subsubsection*{Prečo?}

\begin{itemize}

\item
  chceme vidieť či sú preklady intentov dobré a výsledky nie sú náhodné
\end{itemize}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_7_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  z boxplotov vidíme, že páry: intent a preložený intent majú medián
  miery podobnosti vysoký
\item
  oproti tomu páry: intent a náhodný preložený intent majú medián miery
  podobnosti nízky.
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  Preklad sa javí byť v poriadku

  \begin{itemize}
  
  \item
    medián okolo 0,9 hovorí o vysokej podobnosti originálnych viet v
    angličtine a preložených viet
  \item
    oproti tomu náhodné preklady majú nízky medián podobnosti, čo je
    podľa očakávaní

    \begin{itemize}
    
    \item
      outliery z \(K(o_i, t_{rand})\), ktorí majú vysokú mieru
      podobnosti, sú podľa všektého vybraní z tej istej triedy
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Kosínová podobnosť LASER embeddingov názvov tried datasetu
Banking77}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  \(K(c_i, g_i)\), kde \(c_i\) sú názvy tried v origináli - angličtine a
  \(g_i\) sú preložené názvy do češtiny
\item
  \(K(c_i, g_o)\), kde \(c_i\) sú názvy tried v origináli - angličtine a
  \(g_o\) sú preložené názvy do češtiny, kde \(o \neq i\)
\item
  pozrime sa na názvy tried, ktorých preklady neboli najpodobnejšie
  svojmu originálu v kontexte LASER embeddingov a kosínovej podobnosti.
\end{itemize}


\subsubsection*{Prečo to chceme
ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  preklady nemusia vždy vyjsť správne. Poďme odhaliť tie, ktoré nemusia
  byť dobre preložené.
\end{itemize}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_10_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
                       original                           translated  \textbackslash{}
16               pending top up                       čeká na dobití
40         pending card payment               čekající platba kartou
42               request refund              požadovat vrácení peněz
45        declined card payment              odmítnuta platba kartou
48               card swallowed                        karta spolkla
60           getting spare card               získání náhradní karty
65  get disposable virtual card  získat jednorázovou virtuální kartu
70        top up by card charge                 dobít nabitím kartou
72       cash withdrawal charge          poplatek za výběr hotovosti

                        simil\_0                              simil\_1
16               kolík blokován                      dobíjení kartou
40    poplatek za platbu kartou               čekající platba kartou
42           příplatek za výpis                    poplatek za směnu
45    poplatek za platbu kartou              odmítnuta platba kartou
48              dobíjení kartou                        karta spolkla
60              dobíjení kartou               získání náhradní karty
65      získání virtuální karty  získat jednorázovou virtuální kartu
70    poplatek za platbu kartou                 dobít nabitím kartou
72  účtovaný poplatek za převod          poplatek za výběr hotovosti
\end{Verbatim}

        

\subsubsection*{Pozorovanie}


\paragraph{Graf - boxplot}

\begin{itemize}

\item
  boxplot zobrazuje kos. podobnosti:

  \begin{itemize}
  
  \item
    naľavo: názov triedy k tej istej triede v inom jazyku,
  \item
    napravo: názov triedy k inému názvu triedy v inom jazyku
  \end{itemize}
\item
  medián hodnôt kosínových podobností prekladov a originálov je nad 0,8,
  čo signalizuje vysokú mieru podobnosti
\item
  medián hodnôt kos. pod. originálov ku všetkým iným prekladom je okolo
  0,5. To je nízka miera podobnosti, podľa očakávaní.

  \begin{itemize}
  
  \item
    outliery s vysokými hodnotami signalizujú vysoké podobnosti s inými
    prekladmi
  \end{itemize}
\item
  nízke hodnoty podobností signalizujú niekoľko horších prekladov
\end{itemize}


\paragraph{Tabuľka}

\begin{itemize}

\item
  tabuľka ukazuje (zľava doprava): originálne znenie názvu triedy,
  preložený názov triedy, kosínovo najpodobnejší preklad, kosínovo druhý
  najpodobnejší preklad.

  \begin{itemize}
  
  \item
    tabuľka neukazuje všetkých 77 tried, len tie, kde sa preklad nerovná
    prvej najvyššej podobnosti spomedzi všetkých prekladov názvov tried.
  \end{itemize}
\item
  všimnime si napr. názov ``pending card payment'', ktorý nemá ako prvú
  najvyššiu podobnosť so svojim prekladom ``čekající platba kartou'',
  ale ``poplatek za platbu kartou''

  \begin{itemize}
  
  \item
    sémanticky spolu nesúvisia
  \item
    podobnosť so správne preloženou triedou je až duhá v poradí, teda v
    stĺpčeku simil\_1
  \end{itemize}
\item
  všimnime si tiež názov ``pending top up'', ktorý nemá ako prvú
  najvyššiu podobnosť so svojim prekladom ``čeká na dobití'', ale
  ``kolík blokován'' a dokonca ani druhý najpodobnejší preklad
  ``dobíjení kartou'' nie je správny
\item
  nepodobných prekladov je tu dohromady 9, čo je cca. 12\% z celkového
  počtu tried.
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  zdá sa, že preklady názvov tried B77 datasetu sú až na cca 12\%
  prípadov správne (podľa kosínovej podobnosti LASER embeddingov).
\item
  po drobných úpravách prekladov by názvy tried mohli byť naozaj
  dostatočne rozličné a správne.
\end{itemize}


\subsection{Podobnosť embeddingov rôznych modelov ako klasifikátor,
dataset
B77-train}

\begin{itemize}

\item
  vytvorme vetné embeddingy pre všetky intenty a triedy trénovacieho
  datasetu B77

  \begin{itemize}
  
  \item
    použime tri embedéry
  \item
    nezabudnime, že každý embedér má rôznu dĺžku embedding vektoru

    \begin{itemize}
    
    \item
      dĺžky embedd. vektorov pre pripomenutie: LASER: 1024, FERNET: 768,
      fasttext: 300, použime toto poradie pre výpis sledovaných metrík
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  vytvorme kosínové podobnosti pre každý intent s každým názvom triedy
\item
  upravme vektory \(k\) držiace podobnosť \(k_i = K(x_i, c_j)\), \$ i
  \in 0..\#viet, j \in 0..\#tried \$ kde x je vektor intentov a c je
  vektor unkátnych názvov tried do pravdepodobnostnej distribúcie
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať}

\begin{itemize}

\item
  výkonnosť troch ``predtrénovaných'' embedding modelov pre úlohu
  klasifikácie textu na základe kosínovej podobnosti embeddingov
\item
  sledujme relevantné klasifikačné metriky: accuracy (balancovanú a
  top3), f1, ROC-AUC
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotézy}

\begin{itemize}

\item
  Záleží od embedéru aká bude predikcia?
\item
  Záleží od dĺžky embeddingu, aká bude predikcia?
\item
  Ako by vyzerala klasifikácia len za pomoci embeddingov a podobnosti
  viet z datasetu bez predspracovania
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
using LASER embeddings
    \end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\{'f1': 0.3434878960668835,
 'acc\_bal': 0.3345414377758132,
 'acc': 0.3355369983762468,
 'acc\_top\_3': 0.5395499884017629,
 'roc\_auc': 0.9003674726972489\}
\end{Verbatim}

        
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
using LASER embeddings
    \end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\{'f1': 0.36202297402244016,
 'acc\_bal': 0.3437378118746467,
 'acc': 0.3460913941080956,
 'acc\_top\_3': 0.5448851774530271,
 'roc\_auc': 0.9181975154605858\}
\end{Verbatim}

        
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
WARNING:root:No sentence-transformers model found with name
/home/sfabo/.cache/torch/sentence\_transformers/fav-kky\_FERNET-C5. Creating a new
one with MEAN pooling.
Some weights of the model checkpoint at
/home/sfabo/.cache/torch/sentence\_transformers/fav-kky\_FERNET-C5 were not used
when initializing BertModel: ['cls.predictions.transform.dense.weight',
'cls.predictions.transform.LayerNorm.bias', 'cls.predictions.decoder.bias',
'cls.predictions.transform.dense.bias', 'cls.seq\_relationship.weight',
'cls.predictions.transform.LayerNorm.weight', 'cls.predictions.decoder.weight',
'cls.predictions.bias', 'cls.seq\_relationship.bias']
- This IS expected if you are initializing BertModel from the checkpoint of a
model trained on another task or with another architecture (e.g. initializing a
BertForSequenceClassification model from a BertForPreTraining model).
- This IS NOT expected if you are initializing BertModel from the checkpoint of
a model that you expect to be exactly identical (initializing a
BertForSequenceClassification model from a BertForSequenceClassification model).
    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
using FERNET embeddings
    \end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\{'f1': 0.07245274583718933,
 'acc\_bal': 0.08860463997141202,
 'acc': 0.09614938529343539,
 'acc\_top\_3': 0.18731152864764555,
 'roc\_auc': 0.7493392017319522\}
\end{Verbatim}

        
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Warning : `load\_model` does not return WordVectorModel or SupervisedModel any
more, but a `FastText` object which is very similar.
    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
using FastText embeddings
    \end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\{'f1': 0.19913853403625417,
 'acc\_bal': 0.20189607652662966,
 'acc': 0.20494084899095338,
 'acc\_top\_3': 0.3556019485038274,
 'roc\_auc': 0.8453359691244333\}
\end{Verbatim}

        

\subsection{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  pokúsili sme sa klasifikovať dataset Banking77 len pomocou kosínovej
  podobnosti intentu a názvu triedy
\item
  použili sme na to LASER, FERNET a FastText vetné embeddingy

  \begin{itemize}
  
  \item
    LASER sme použili ako na originálne texty v angličtine tak na
    preložené texty
  \end{itemize}
\item
  poradie výsledkov klasifikácií:
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\def

\item
  LASER (eng),
\item
  LASER (cz),
\item
  FERNET (cz),
\item
  FastText (cz)
\end{enumerate}

\begin{itemize}

\item
  najlepšie dopadla klasifikácia českých prekladov za použitia LASER:
  accuracy: 0.346, acc\_top\_3: 0.544
\end{itemize}


\subsection{Záver}

\begin{itemize}

\item
  presnosť aj najlepšieho embedéra sú skoro horšie ako cvičená opica
\item
  zdá sa, že by nebolo rozumné túto metódu použiť na klasifikáciu textu
\end{itemize}


\subsection{Podobnosť intentov a názvu triedy kam patrí z b77 (české
preklady)}

\begin{itemize}

\item
  pozrime sa na hodnoty kos. podobností \(K(x_i, c_k)\), kde \(x_i\) je
  intent patriaci do svojej pridruženej triedy \(c_k\).
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  podobnosti LASER embeddingov intentov a ich prislúchajúcich názvov
  tried
\item
  zobrazme tabuľku, kde budú triedy zoradené podľa najvyššej priemernej
  podobnosti \(K(x_i, c_k)\) spomenutej vyššie
\item
  zobrazme graf ukazujúci boxploty hodnôt kosínových podobností pre
  každú triedu zvlášť
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  klasifikácia len na základe podobností v sekcii vyššie nedáva príliš
  dobré výsledky, je to naozaj tak?
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
nazvy tried zoradene podla priemernej kos podobnosti ich intentov
    \end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
                                     cos\_simil  count
classes
podpora země                          0.390231    112
věkový limit                          0.436819     92
přijímání peněz                       0.440600     80
kompromitovaná karta                  0.447557     72
propojení karet                       0.452827    120
{\ldots}                                        {\ldots}    {\ldots}
vízum nebo mastercard                 0.663339    115
aktivovat moji kartu                  0.692173    141
získání virtuální karty               0.712787     82
virtuální karta nefunguje             0.738870     32
získat jednorázovou virtuální kartu   0.754992     78

[77 rows x 2 columns]
\end{Verbatim}



\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_23_0.png}
  \caption{An example graph}
  \label{fig:x cubed graph}
\end{figure}

\subsubsection*{Pozorovanie}

Interpretácia týchto výsledkov sa javí ako náročnejšia, hlavne množstvo
informácií, ktoré sme odtiaľto získali je nízke. Ukazujeme to však len
pre ilustráciu

Vizualizácie, ktoré vidíme vyššie boli skonštruované pre český jazyk.
Bola prevedená podobná vizualizácia aj pre originál - anglický jazyk.
Výsledky sú však veľmi podobné (hodnoty sa líšili v stotinách až 1
desatina), takže ich pre prehľadnosť nezobrazujeme.


\paragraph{Tabuľka}

\begin{itemize}

\item
  vyššie vidíme kus zoznamu tried zoradených vzostupne podľa priemernej
  kosínovej podobnosti cez všetky trénovacie vzorky českých prekladov

  \begin{itemize}
  
  \item
    pre lepšiu orientáciu sú vypísané aj počty vzorkov/triedu.
  \end{itemize}
\end{itemize}


\paragraph{Graf}

\begin{itemize}

\item
  nižšie vidíme boxplot pre všetkých 77 tried b77 - hodnoty v boxplotoch
  sú práve kosínové podobnosti K(intent, názov triedy) (český preklad)

  \begin{itemize}
  
  \item
    boxploty tried sú zoradené podľa priemeru hodnôt podobností pre
    ``prehľadnosť''
  \end{itemize}
\item
  priemerná hodnota podobností cez všetky triedy a vzorky sa motá okolo
  0.55
\item
  trieda s najvyššou podobnosťou (pri oboch skúmaniach rovnaký názov -
  ``získat jednorázovou virtuální kartu'') pri českom preklade dosahuje
  vyšší medián aj preimer (anglicky 0,7, český preklad 0,75)
\item
  boxploty ukazujú pomerne vysokú diverzitu hodnôt kosínových podobností
  embeddingov intentov a ich názvov tried
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  prekvapivé je, že LASER embeddingy vykazujú výššie čísla podobnosti
  ako originál anglické preklady (divoká myšlienka autora: facebook
  trénoval český LASER na slovách/vetách preložených cez google
  translate)

  \begin{itemize}
  
  \item
    toto tu nie je vidno, avšak bol vykreslený rovnaký boxplot graf ale
    s originál anglickými vetami
  \end{itemize}
\item
  Niektoré intenty sú špeciálne podobnejšie názvu triedy ako iné, avšak
  javí sa to stále ako málo pre dostatočnú klasifikáciu
\item
  takýto typ klasifikácie sa nejaví ako rozumný pre dataset B77.
\end{itemize}


\subsection{Nájdime klastre vo všetkých 77 názvoch
tried}

Použime KMeans a LASER embeddingy názvov tried

Neskôr chceme zobraziť UMAP embeddingov intentov patriacich do rôznych
tried.


\subsubsection*{Prečo chceme klastrovať názvy
tried?}

Celý UMAP priestor so všetkými triedami by bol nečitateľný a nič by sme
tam nevideli. Všetky body by boli príliš natesno. Preto poďme nájsť
triedy, ktoré sú si najviac podobné, aby sme mohli overiť, že sa
niektoré až príliš podobajú alebo že by sme chceli nejaké intenty z
nejakej triedy vložiť do inej, atď. Proste nájsť zaujímavé zistenia
medzi triedami.


\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_27_0.png}
  \caption{An example graph}
  \label{fig:x cubed graph}
\end{figure}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}

Na grafe vyššie vidíme UMAP z LASER embeddingov názvov 77 tried B77
datasetu, pomocou KMeans nad LASER embeddingami sme vytvorili 8
klastrov, ktoré sú na grafe farebne rozlíšené.

Po bádaní a hľadaní správnych parametrov, sa ukázalo, že 8 klastrov by
mohlo byť OK.


\subsection{UMAP z LASER embeddingov intentov z 8 klastrov
tried}

\begin{itemize}

\item
  Pre každý nájdený klaster tried z analýzy vyššie zobrazme UMAP
  redukciu LASER embeddingov intentov každej triedy
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  Existujú triedy, ktoré sa na seba sémanticky podobajú?
\item
  Sú všetky triedy od seba sémanticky dostatočne odlišné?
\end{itemize}

Začnime teda klastrom 0:

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_31_0.png}
  \caption{An example graph}
  \label{fig:x cubed graph}
\end{figure}

\subsubsection*{Pozorovanie klastru 0}

\begin{itemize}

\item
  triedy sa zdajú byť dostatočne odlišné
\item
  zdá sa, že trieda ``apple pay nebo google pay'' má dve podtriedy, čo
  môžeme vidieť na dvoch separátnych zoskupeniach na UMAP redukcii
\item
  zvyšné dve triedy sú odlíšené od seba, avšak je vidno, že sa na UMAP
  zobrazení spájajú
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver pozorovania klastru
0}

\begin{itemize}

\item
  triedu ``apple pay nebo google pay'' by sme možno chceli rozbiť na
  podtriedy na zvýšenie sémantickej granularity
\end{itemize}

    
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_33_0.png}
      \caption{An example graph}
      \label{fig:x cubed graph}
    \end{figure}

\subsubsection*{Pozorovanie klastru 2}

\begin{itemize}

\item
  tried je tu viac, zdá sa, že si UMAP nevie dobre poradiť s
  embeddingami (napriek skúšaniu rôznych parametrov)
\item
  zoskupenie tried, ktoré sa javia najviac pomiešané, nazvime ho
  ``uznania'':

  \begin{itemize}
  
  \item
    ``platba kartou nebyla rozpoznána''
  \item
    ``platba inkasem nebyla uznána''
  \item
    ``výběr hotovosti nebyl uznán''
  \end{itemize}
\item
  Ďalšie zoskupenie tried, ktoré sa javí byť zmiešané, nazvime ho
  ``prevody'':

  \begin{itemize}
  
  \item
    ``převod neobdržel příjemce'' (tento preklad je veľmi zlý)
  \item
    ``zůstatek není aktualizován po bankovním převodu''
  \item
    trochu sa tu mieša aj ``příjemce není povolen'', ale len okrajovo
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver pozorovania klastru
2}

\begin{itemize}

\item
  Triedy zo zoskupenia ``uznania'' majú zjavne rozdielnu sémantiku,
  takže nie je dôvod na paniku. LASER a UMAP si s tým asi jednoducho
  nevedel dať rady.
\item
  Triedy zo zoskupenia ``prevody'' majú asi tiež rozdielnu sémantiku,
  keďže sa intenty podľa všetkého líšia kontextuálne a na základe
  rozličných slov pre iný druh úkonu
\end{itemize}


    
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_35_0.png}
      \caption{An example graph}
      \label{fig:x cubed graph}
    \end{figure}


\subsubsection*{Pozorovanie klastru 3}

\begin{itemize}
\item
  Vidíme možný zhluk tried

  \begin{itemize}
  
  \item
    ``proč ověřovat identitu''
  \item
    ``nelze ověřit identitu''
  \item
    ``ověřit mou identitu''
  \end{itemize}
\item
  inak sa triedy javia dostatočne odlišné
\item
  Trieda ``ověřit doplňení'' je priestorovo odlíšená v rámci seba samej
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver pozorovania klastru
3}

\begin{itemize}

\item
  Nie je dôvod na paniku, očividne je sémantika týchto tried s
  dostatočne vysokou granularitou, jediný potenciálny zhluk 3 tried je
  spôsobený podľa všetkého podobnými slovami v intentoch
\item
  Trieda ``ověřit doplňení'' má, zdá sa, dve podtriedy, je nutné overiť
  či naozaj aj sémanticky
\end{itemize}


 
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_37_0.png}
      \caption{An example graph}
      \label{fig:x cubed graph}
    \end{figure}

\subsubsection*{Pozorovanie klastru 4}

\begin{itemize}

\item
  Máme tu triedy, ktoré pojednávajú o hotovosti alebo o zmennom kurze
\item
  Zdá sa, že tu nastal podobný problém ako vyššie - mnohé slová v
  intentoch budú podobné, avšak podľa všetkého existujú slová, a
  konštruikcie, ktoré tieto triedy vedia odlíšiť
\item
  Trieda ``nesprávná částka přijaté hotovosti'' je rozdelená na dva
  zhluky
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver pozorovania klastru
4}

\begin{itemize}

\item
  Môže sa zdať, že sa triedy miešajú, avšak z názvov tried je očividné,
  že sa jedná iba o malé nuancie medzi intentami, ktoré sú rozhodujúce
  pre správnu klasifikáciu.
\item
  Jediná trieda ``nesprávná částka přijaté hotovosti'' je hodná ďalšieho
  skúmania, kvôli potenciálnemu vzniku 2 podtried
\end{itemize}


    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_39_0.png}
      \caption{An example graph}
      \label{fig:x cubed graph}
    \end{figure}

\subsubsection*{Pozorovanie klastru 5}

\begin{itemize}

\item
  Zdá sa, že v tomto klastri sa stretli triedy, ktoré sa zaoberajú
  poplatkami za rôzne úkony v banke.
\item
  Napriek tomu, že veľa z nich môže mať podobné zámery, to sa prejavuje
  v LASER embeddingoch a teda aj v UMAP redukcii, významovo sú zjavne
  odlišné

  \begin{itemize}
  
  \item
    určite sa nájdu slová a konštrukcie, ktoré triedu dobre definujú,
    keďže každá trieda hovorí o inom type poplatku
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver klastru 5}

\begin{itemize}

\item
  nebol nájdený žiaden väčší problém
\item
  nie príliš odlíšiteľné zhluky sú podľa všetkého spôsobené
  nedokonalosťou LASERu a UMAPu.
\end{itemize}


    
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_41_0.png}
      \caption{An example graph}
      \label{fig:x cubed graph}
    \end{figure}


    \emph{Trieda ``kolík blokován'' má originálny názov ``pin blocked''}.

\emph{Trieda ``doplňte limity'' má originálný názov ``top up limits'' -
pri banke Revolut znamená top-up navýšenie kreditu (peňazí) na svojom
účte v danej mene}


\subsubsection*{Pozorovanie klastru 6}

Triedy, ktoré sa mierne prekrývajú: - ``odmítnutý převod'' - ``neúspěšný
převod''

Ďalšie triedy s miernym prekryvom: - ``automatické doplňování''
(automatic top up) - ``doplňte limity'' (top up limits)

a poskledný mierny prekryv: - ``kolík blokován'' (pin blocked) -
``směnný kurz'' (exchange rate)

Inak sa triedy javia ako dostatočne odlíšené v UMAP priestore


\subsubsection*{Záver pozorovania klastru
6}

\begin{itemize}

\item
  triedy zaoberajúce sa prevodmi a navýšeniami kreditu (top-up) nie je
  potrebné skúmať, rozlíšenie bude pravdepodobne v drobných nuanciách
  intentov
\item
  triedy ``kolík blokován'' a ``směnný kurz'' sú síce nalepené v
  priestore na seba, ale hranicu majú jasne viditeľnú
\item
  Nie je potrebné ďalšie skúmanie
\end{itemize}


    
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_43_0.png}
      \caption{An example graph}
      \label{fig:x cubed graph}
    \end{figure}

\subsubsection*{Pozorovanie klastru 7}

\begin{itemize}

\item
  niekoľko tried je tu na jednej hromade, konkrétne:

  \begin{itemize}
  
  \item
    ``čeká na dobití''
  \item
    ``dobití vráceno''
  \item
    ``dobití se nezdařilo''
  \end{itemize}
\end{itemize}

Ostatné sa javia byť vyseparované rozumne


\subsubsection*{Záver pozorovania klastru
7}

\begin{itemize}

\item
  tieto tri veľmi podobné triedy majú asi veľmi podobné inenty, napriek
  tomu, že významovo sú odlišné.

  \begin{itemize}
  
  \item
    našťastie, tieto triedy nebudeme neskôr používať, pretože
    navyšovanie kreditu (top-up) v kontexte českých bánk neexistuje.
  \end{itemize}
\item
  Inak sa odlíšenie tried javí ako dostatočné
\end{itemize}

Poďme sa však pozrieť na najpodobnejšiu dvojicu intentov z tried ``čeká
na dobití'' a ``dobití se nezdařilo'':

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
najvyššia hodnota kosínovej podobnosti spomedzi cross-podobnosťami dvoch tried:
0.9999999999999997

text                             My top-up hasn't gone through
category                                        pending\_top\_up
kategorie                                       čeká na dobití
text\_cz                                 Moje dobití neproběhlo
laser        [0.004432437475770712, -5.32810008735396e-05, {\ldots}
Name: 1684, dtype: object

text                               My top-up didn't go through
category                                         top\_up\_failed
kategorie                                  dobití se nezdařilo
text\_cz                                 Moje dobití neproběhlo
laser        [0.004432437475770712, -5.32810008735396e-05, {\ldots}
Name: 7329, dtype: object
    \end{Verbatim}

    Vidíme pozoruhodne vysokú hodnotu podobnosti (skoro 1) medzi dvoma
rovnakými preloženými intentami ``Moje dobití neproběhlo'' a ``Moje
dobití neproběhlo''.

Tabuľka nižšie ukazuje všetky informácie z datasetu pre oba intenty
zvlášť. Text v angličtine/češtine, názov triedy v angličtine/češtine a
prvé dve zložky LASER embeddingov.

Keď sa však pozrieme na znenie týchto intentov v origináli - angličtine,
z triedy - ``pending top up'' intent znie ``My top-up \textbf{hasn't
gone} through'' a z - ``top up failed'' intent znie ``My top-up
\textbf{didn't go} through''

Strojový preklad sa tu ukázal ako nedokonalý - nesprávne preložil
komplikovanejší čas v anglickomk jazyku. Podľa všetkého by do prekladu
stačilo pridať ``ještě neproběhlo'' a odlíšenie by bolo zrejmejšie.


\subsubsection*{Klaster 1 nezobrazujeme
celý}

je nutné ho rozbiť na podklastre. Nachádza sa tu príliš veľa tried (25)
a UMAP si s takým množstvom dát nevie dať rady.

KMeans algoritmus nám nepomohol, rozbíjame jednoducho v poradí.


    
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_48_0.png}
      \caption{An example graph}
      \label{fig:x cubed graph}
    \end{figure}

    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_49_0.png}
      \caption{An example graph}
      \label{fig:x cubed graph}
    \end{figure}

    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_50_0.png}
      \caption{An example graph}
      \label{fig:x cubed graph}
    \end{figure}




\subsubsection*{Pozorovanie klastru 1}

Klaster 1 bol rozbitý na 3 podčasti, každú môžeme vidieť vyššie.

\begin{itemize}

\item
  jediné triedy, ktoré majú tendenciu sa zhlukovať dohromady sú:

  \begin{itemize}
  
  \item
    ``získání náhradní karty''
  \item
    ``objednat fyzickou kartu''
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver pozorovania
klastru}

Nie je nutná žiadna akcia. Tieto triedy síce všetky hovoria o kartách
(výmeny, straty, platnosť, \ldots{}) ale významovo sú, zdá sa, dobre
odlíšené až na pár výnimiek.

\begin{itemize}

\item
  sémantická granularita tried z tohoto klastru sa javí ako dostatočne
  vysoká, problémy môžu byť spôsobené šumom z prekladu alebo
  nedokonalosťami LASERu a UMAPu.
\end{itemize}


\subsection{Záver pozorovaní klastrov tried medzi
sebou}

\begin{itemize}

\item
  Niektoré triedy vykazujú známky nízkej sémantickej granularity, avšak
  sú to skôr výnimky a asi kontextuálne ťažko pochopiteľné intenty,
  ktoré to spôsobujú.
\item
  Nenašli sa príliš veľké prekryvy (čo sa týka sémantiky jednotlivých
  intentov), aj keď sa tak môže zdať.

  \begin{itemize}
  
  \item
    ukazuje sa, že tento dataset je dostatočne kvalitný
  \end{itemize}
\end{itemize}

Pre kontext českého bankovníctva je však nutné mnohé triedy vyhodiť,
pretože by boli nepoužiteľné, napríklad triedy, ktoré súvisia s top-up
navýšením kreditu.


\subsection{UMAP z LASER embeddingov a KMeans klastering všetkých
intentov, každá trieda
separátne}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  pozrime sa na UMAP embeddingy z LASER embeddingov, pre lepšiu
  vizualizáciu
\item
  pomocou
  \href{https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.cluster.KMeans.html}{klastrovacieho
  algoritmu KMeans} nájdime pre každú triedu \textbf{tri klastre} a
  farebne odlíšme každý kluster v 2D UMAP priestore.

  \begin{itemize}
  
  \item
    počet klastrov bol zvolený tak, aby bola vizualizácia príjemná a
    jednoduchá
  \item
    parametre UMAPu sú zvolené v podobnom duchu - experimentálne - pre
    čo najlepšie odlíšenie možných klastrov
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza na preverenie}

\begin{itemize}

\item
  Existujú triedy, kde vetné embeddingy intentov v rámci tej istej
  triedy sú navzájom veľmi odlišné?

  \begin{itemize}
  
  \item
    ak existujú, treba ich nájsť a vytvoriť prípadné podtriedy
  \item
    ak neexistujú, triedu do podtried nerozbíjame
  \end{itemize}
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
UMAP parameters: n\_neighbor 5, min\_dist 0.01, metric: cosine
    \end{Verbatim}

    

    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77_files/explore_simil_b77_54_1.png}
      \caption{An example graph}
      \label{fig:x cubed graph}
    \end{figure}

\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  vyššie vidíme UMAP zobrazenia LASER embeddingov všetkých 77 tried B77
  datasetu.
\end{itemize}

Triedy u ktorých sa zdá byť viac ako 1 sémantický klaster (páry: trieda,
probližný počet klastrov): - `propojení karet', 3 - `platba kartou
špatný směnný kurz', 3 - `příplatek za výpis', 3 - `podpora fiat měny',
4 - `odhad doručení karty', 3 - `výměna přes aplikaci', 3 - `věkový
limit', 3 - `doplňte limity', 2 - `poplatek za platbu kartou', 2 -
`vrácení peněz se nezobrazuje', 3 - `neúspěšný převod', 2/3 - `ověřit
doplnění', 2 - `platnost karty brzy skončí', - `apple pay nebo google
pay',


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  táto vizualizácia nám priniesla informáciu akurát tak o tom, že vety
  sú si väčšinou naozaj navzájom podobné.
\end{itemize}

Pozrime sa na tretinu vzorkov z triedy ``výměna přes aplikaci'', ktorých
LASER embeddingy boli pomocou KMeans rozdelené na tri klastre:


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
                                                 text  \textbackslash{}
29        I want to exchange USD and GBP with the app
54  Can I use this app to exchange between dollars{\ldots}
1   I need to exchange between different currencie{\ldots}
26            Can I exchange USD for GBP in your app?
19           Can I use this app for both USD and GBP?
5   Can money be exchanged from one currency to an{\ldots}
47         Can I use this app to exchange currencies?
45  Is there a way to make my money usable in anot{\ldots}
65       Can I exchange currency for different types?
14                    How can I change currency type?
41                        How to exchange my currency
13    I would like to change to a different currency.
37               Can I convert currency with the app?
23            How do I change my currency to another?
84                            Can this convert money?
78  I need to exchange a currency - can I do that {\ldots}
74  I can't figure out how to change GBP to AUD, w{\ldots}
15  I do not need GBP, I need AUD, how do I conver{\ldots}
3           What if I need to use GBP instead of USD?
0                       Can I change from AUD to GBP?

                                              text\_cz  kmeans
29              Chci směnit USD a GBP pomocí aplikace       0
54  Mohu tuto aplikaci používat ke směně mezi dola{\ldots}       0
1   Potřebuji směnit mezi různými měnami, jako jso{\ldots}       0
26          Mohu ve vaší aplikaci vyměnit USD za GBP?       0
19         Mohu tuto aplikaci používat pro USD i GBP?       0
5            Lze peníze směnit z jedné měny do druhé?       1
47          Mohu tuto aplikaci používat ke směně měn?       1
45  Existuje způsob, jak své peníze využít v jiné {\ldots}       1
65                   Mohu vyměnit měnu za různé typy?       1
14                          Jak mohu změnit typ měny?       1
41                                 Jak si směnit měnu       1
13                   Chtěl bych přejít na jinou měnu.       1
37                 Mohu pomocí aplikace převést měnu?       1
23                     Jak změním svou měnu na jinou?       1
84                         Lze takto převádět peníze?       1
78       Potřebuji vyměnit měnu – mohu to udělat zde?       1
74  Nemohu přijít na to, jak změnit GBP na AUD, co{\ldots}       2
15    Nepotřebuji GBP, potřebuji AUD, jak je převedu?       2
3             Co když potřebuji místo USD použít GBP?       2
0                           Mohu změnit z AUD na GBP?       2
\end{Verbatim}

        
    Vidíme, že napriek tomu, že sa na grafe vyššie UMAP priestor rozdelil na
3 klastre a KMeans ho tak isto ofarbil, rozdiely sú len v tom, že sa v
klastroch 0 a 2 nachádzajú skratky svetových platidiel.


\section{Záver analýzy}

Pozreli sme sa na kvalitu prekladu intentov z b77 datasetu pomocou
boxplotu - až na pár outlierov sa hodnoty hýbu okolo 0,85-0,93, čo je
pomerne vysoká miera podobnosti

Preverili sme, že preklady názvov tried sú rozumne skonštruované - znova
až na pár (cca 12\%) výnimiek sú názvy dostatočne podobné v zmysle kos.
podobnosti embeddingov

Klasifikovali sme intenty pomocou rôznych embedovacích modelov a
kosínovej podobnosti s názvom príslušnej triedy - sledované metriky
ukázali, že najvodnejší model je LASER, avšak jeho ``klasifikačná''
schopnosť je veľmi nízka ako pre orignál anglické dáta, tak pre české
(accuracy 0,33 pre originály a 0,34 pre české preklady)

Pomocou tabuľky a boxplotov sme ukázali, že triedy vykazujú veľmi nízku
podobnosť intentov k názvu triedy a tie, ktoré vykazujú vyššiu
podobnosť, tak ich mediánové a priemerné hodnoty sú stále pomerne nízke
- použitie LASERu ako klasifikátora teda naozaj nie je vhodné

Pomocou KMeans sme rozdelili názvy tried do 8 klastrov a v každom
klastri sme skúmali UMAP zobrazenia LASER embeddingov do 2D priestoru. -
každý klaster vykazoval do vysokej miery oddeliteľnosť a distinktnosť
intentov medzi triedami - pár výnimiek bolo spôsobených podľa všetkého
alebo zlým prekladom, alebo nedokonalosťou LASER a UMAP embeddingov. -
hlbšie sme tieto dôvody neskúmali, nie je to tak podstatné


\subsection{Verdikt}

Zistili sme, že strojové preklady textov nie sú dokonalé, avšak
postačujúce pre naše účely. Dáta sú v pomerne vysokej kvalite a s
dośtatočne vysokou sémantickou granularitou. Tento dataset je teda
použiteľný pre naše účely, ale - je treba vyhodiť triedy, ktoré sú pre
kontext českého bankovníctva irelevantné - názvy tried, ktoré po
vyhodení ostanú je treba preložiť expertne - popri tomto všetkom
manuálne skontrolovať chyby a vytiahnuť pre každú triedu reprezentatívne
a kontextuálne rozdielne intenty pre potenciálnu tvorbu znalostnej báze


\section{Hypotézy na preverenie}

\begin{itemize}

\item
  nastáva sa však otázka čo znamená pre potenciálny model klasifikácie
  textu, že \textbf{vety v rámci intentov sú si podobné}. Poďme si
  rozobrať možné scenáre:
\end{itemize}

Scenár 1: vety v rámci triedy sú si podobné - znamená to, že v každej
triede je približne rovnaký kontext intentov - sémantická granularita
tried je teda vysoká - klasifikácia a následne testovanie klasifikácie
bude veľmi úspešné - Ako však bude akýkoľvek model reagovať na ``špinavé
dáta'' - t.j. zvláštnym spôsobom zadané intenty? Bude dostatočne
generalizovať?

Scenár 2: vety v rámci triedy si nie sú až tak podobné - kontexty
intentov patria do správnej triedy, aj keď sa vety nemusia na seba
príliš podobať - ak bol dataset skonštruovaný správne, tak kontext
intentov v triede bude stále rovnaký - klasifikácia nemusí byť tak
priamočiaro úspešná - Aká bude reakcia na ``špinavé dáta''? Bude
potenciálny model dostatočne generalizovať?

HYPOTÉZA autora: mám dojem, že ``špinavší'' dataset bude generalizovať
kvalitnejšie. Zároveň ``duplikáciou'' všetkých viet zo scenára 2 (t.j.
pozmenením slovíčok v intentoch) bude potenciálny model vo výsledku
kavlitnejší, aj za cenu manuálnej korekcie a duplikácie - a teda väčšej
práce v časti predspracovania dát.

Ako takúto hypotézu overíme?

\begin{itemize}

\item
  manuálnou prácou - doplnením a pozmenením viet v datasete a porovnaním
  výslednej kvality potenciálneho modelu.
\end{itemize}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
